\documentclass[11pt, fleqn,t, aspectratio=169]{beamer}

\input{defs_Dalele}
\usepackage[light]{ubuntu} %So funktioniert es ohne Probleme

%\setlength{\mathindent}{0.75cm}

\title[Python: Einführung in pandas] % (optional, use only with long paper titles)
{Python: Einführung in pandas}
\subtitle
{} % (optional)

\setlength{\parskip}{18pt}



\begin{document}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%% Title Page
\begin{frame}
    \titlepage
\end{frame}


%%% Table of Contents

\begin{frame}
\frametitle{Themen}
    \setlength{\parskip}{3pt}
	\
	\tableofcontents
\end{frame}

%%%
\section{Einführung in pandas}

\begin{frame}
    \frametitle{Einführung in pandas}
    \vspace{0.5cm}

    \begin{itemize}
        \item pandas ist ein open-source Python Package was extra für die Daten Analyse entwickelt worden ist
        \item Es bietet neue flexible und potente Daten Strukturen
        \item Neue Werkzeuge zur einfachen und effektiven Arbeit mit Daten
        \item Insbesondere nützlich um Daten in Python einzulesen
    \end{itemize}

\end{frame}


%%%
%\section{pandas nutzen}
%\begin{frame}
%    \frametitle{Warum pandas?}
%    \vspace{0.5cm}
%
%    
%
%\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Laden von pandas}
    \vspace{0.5cm}


    \begin{itemize}
        \item Um mit dem pandas-Package zu arbeiten, muss man es importieren: 
    \end{itemize}
    \includegraphics[width=1\columnwidth]{pics/import_pandas.PNG}
    \begin{itemize}
        \item Der von der Community vereinbarte Alias für pandas ist pd
        \item Wenn du nun eine pandas Funktionalität nutzen willst nutzt du pd
    \end{itemize}

\end{frame}


%%% 
\section{Daten Strukturen in pandas}

\section{Series}

\begin{frame}
    \frametitle{Daten Strukturen: Series}

    \begin{itemize}
        \item Serie als 1-dimensionales Objekt
        \vspace{-0.5cm}
        \item Vergleichbar mit Listen, Index ist allerdings veränderbar
        \vspace{-0.5cm}
        \item Series Constructor ist pd.Series( )
        \vspace{-0.5cm}
    \end{itemize}

    \begin{figure}[!ht]
        \centering
        \includegraphics[width=0.17\columnwidth]{pics/01_table_series.pdf}
    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Erstellen von Series}
    Zum erstellen einer Series nutzen wir einfach den Constructor pd.Series()
    
    \begin{figure}[!ht]
        \includegraphics[width=0.5\columnwidth]{pics/series_erstellen.png}
    \end{figure}

    \begin{center}
        \begin{tabular}{c|c}
            \hline
            \textbf{index}  &   \textbf{Wert} \\
            \hline
            0               &   London \\
            1               &   Paris \\
            2               &   Berlin \\
            3               &   Amsterdam
        \end{tabular}    
    \end{center}
    

\end{frame}





\section{DataFrames}

\begin{frame}
    \frametitle{Daten Strukturen: DataFrames}

    \begin{itemize}
        \item DataFrame als 2-dimensionales Objekt
        \vspace{-0.5cm}
        \item Vergleichbar mit Excel Tabellen, Index, genau wie bei Series veränderbar
        \vspace{-0.5cm}
        \item Jede Spalte eines DataFrames in sich ist eine Series
        \vspace{-0.5cm}
        \item DataFrame Constructor ist pd.DataFrame( )
        \vspace{-0.5cm}
    \end{itemize}
    
    \begin{figure}[!ht]
        \centering
        \includegraphics[width=0.5\columnwidth]{/mnt/c/Users/rkruse/Desktop/Git/dalele/videoskripts/slides/pics/01_table_dataframe1.pdf}
    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Erstellen von DataFrames}
    \begin{figure}[!ht]
        \includegraphics[width=0.5\columnwidth]{pics/dataframes_erstellen.png}
    \end{figure}

    \begin{center}
        \begin{tabular}{c|c|c}
            \hline
            \textbf{index}  &   0           & 1     \\
            \hline
            0               &   London   & GB  \\
            1               &   Paris  & Frankreich  \\
            2               &   Berlin    & Deutschland \\
            3               &   Amsterdam & Niederlande
        \end{tabular}    
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Namen der Spalten eines DataFrames}
    \begin{figure}[!ht]
        \includegraphics[width=0.5\columnwidth]{pics/dataframes_erstellen2.png}
    \end{figure}

    \begin{center}
        \begin{tabular}{c|c|c}
            \hline
            \textbf{index}  &   Name        & Land     \\
            \hline
            0               &   London    & GB  \\
            1               &   Paris     & Frankreich  \\
            2               &   Berlin    & Deutschland \\
            3               &   Amsterdam & Niederlande
        \end{tabular}    
    \end{center}
\end{frame}

\end{document}